# Семинар третий

## Алгоритм MedianOfMedians

Данный алгоритм умеет за $`\Theta(N)`$ искать медиану (и любую *k*-ю порядковую статистику) в массиве. Прочитать о нем подробнее можно [тут](https://neerc.ifmo.ru/wiki/index.php?title=Поиск_k-ой_порядковой_статистики_за_линейное_время), на этом как бы все...


## Сортировка подсчетом

Данная сортировка использует априорное знание об объектах, которые мы будем сортировать. В основном, априорное знание состоит в следующем:

1. Знание о природе объекта/его хранении в памяти.

2. Знание о диапазоне значений, которые объект умеет принимать.

Суть сортировки в следующем: пусть нам известно, что объекты могут принимать только *K* различных значений, тогда можно завести массив длины *K*, который отвечает за количество вхождений элемента каждого значений в исходный массив. Итоговый алгоритм:

0. Упорядочим значения объектов (например, для чисел они сами).

1. Посчитаем в цикле по массиву, сколько объектов какого типа.

2. Используя пункт 0, выведем отсортированный массив.

Проанализируем сложность: $`\Theta(N \cdot Comp(x, y) + K)`$, где *Comp(x, y)* - функция, сравнивающая объекты *x, y* на равенство.

## Стабильная сортировка подсчетом

Не поверите, но [тут](https://en.wikipedia.org/wiki/Counting_sort#The_algorithm) все написано.


## Домашка

В [контесте](https://contest.yandex.ru/contest/20635/enter/) семь задач.

* Задача A. Необходимо реализовать быструю сортировку. Учитывая коварность тестов, ваша цель - сделать отношение элементов слева и справа от pivot после Partition как можно ближе к 1:1.

* Задача B. Реализовать алгоритм с лекции (он заходит). Для удвоения балла необходимо написать медиану медиан.

* Задача C. Пишем стабильную сортировку. Для повышения баллов в два раза, необходимо использовать стабильную сортировку подсчетом (с принятием компаратора для структуры студент).

* Задача D\*. Реализовать любой алгоритм из трех, обсужденных на семинаре, за $`\Theta(N \cdot \log K)`$.

* Задача E. Реализовать пирамиду. Не больше, ни меньше.

* Задача F. Применить пирамиду к более жизненной задаче.

* Задача G\*. Необходимо синхронизировать работу пирамиды по минимуму и пирамиды по максимуму. Для этого придется научиться удалять из пирамиды элемент по индексу. Ну и поддерживать индексы элементов в режиме онлайн каждое просеивание.

* Задача H. Рассмотреть, сколько возможных значений у байта. Используя это знание (и то, что числа хранятся от старшего разряда к младшему) реализовать стабильную поразрядную сортировку.